《女神降臨》文佳煐私下3國語言對話！超狂背景起底：非韓國出生

改編自同名網漫的韓劇《女神降臨》正在熱播中，女主角文佳煐飾演化妝後就有女神級美貌，但私下卻十分沒自信的女高生。真實年齡為24歲的她，事實上演員資歷已經超過10年，更被起底她「不在韓國出生」，會說3國語言且從小學習樂器、芭蕾、高爾夫，可說是真實的白富美！

▲文佳煐正在主演熱播中的《女神降臨》。（圖／friday影音提供）

文佳煐的物理學家父親與音樂家母親在德國留學時相遇而結婚，因此她的出生地是德國的巴登符騰堡，直到小學3年級才舉家遷回南韓。據說她跟親姐姐對話都以韓文、德文和英文參雜一起，她曾謙稱自己沒有母語，因為3種語言都不算精通。

因為受到母親影響，從小就學過鋼琴、小提琴、大提琴與長笛，也學過馬術、攀岩、高爾夫球、潛水與芭蕾，可說是能文能武；大學唸的則是南韓歷史最悠久的名校「成均館大學」演技藝術系。

▲文佳煐背景超狂。（圖／翻攝自文佳煐IG）

不過文佳煐進入演藝圈算是很偶然的機運，因為叔叔開的公司在找廣告女童模特兒而收到了她的相片，成為廣告童星後，2006年10歲的她演出恐怖片《卸屍宴》正式成為演員出道。演藝圈中，她跟女團Apink南珠是眾所周知的閨蜜，因兩人從童星時期就感情要好，後來又在同一年成為「成均館大學」演技藝術系同屆學生。

2015年因擔任《我的鄰居是EXO》女主角聲名大噪，接著還演出《嫉妒的化身》、《名不虛傳》，以《偉大的誘惑者》獲得當年MBC演技大賞 「月火迷你劇部門優秀演技獎」，今年初與金東旭合演《那個男人的記憶法》被讚超有CP感，人氣直線上升。

我中意佢唔靚個個look

佢識德文？咁呢隻「腿張開」扇貝收得皮囉

《名不虛傳》好睇

我都覺得好睇，
但發覺好多人冇睇過